<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:webfeeds="http://webfeeds.org/rss/1.0">
  <channel>
    <title>shelter</title>
    <link>gageluna.com/en/</link>
    <description>Recent content on shelter</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
    <atom:link href="gageluna.com/en/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>about</title>
      <link>gageluna.com/en/about/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 21:38:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>gageluna.com/en/about/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;本博客主要是记录博主的一些日常所思所想
也可以说
是在这个审查大环境下
保留一些独立思考的地方&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论你是因为何种原因点进来，我都欢迎
希望我的一些思考，可以给你一些新的灵感&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>认知的壁垒</title>
      <link>gageluna.com/en/2022/12/04/%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E7%9A%84%E5%A3%81%E5%9E%92/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>gageluna.com/en/2022/12/04/%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E7%9A%84%E5%A3%81%E5%9E%92/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;*最近一件事精启发了我：长久以来我都习惯了安卓蓝牙耳机的切换——先取消当前的配对，再在新设备上建立配对，一直以来都是这样，也从未想过这样有什么不方便的问题。但当我切换到iPhone时，我发现可以不需要这么麻烦，换个设备会自动连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这不禁让我开始思考，我之前为什么会没有关注过这种连接复杂性的问题，不是做不到的无能为力，而是完全没有意识到这是一个问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;究竟是什么影响了我的认知我觉得应该有以下两方面的原因&#34;&gt;究竟是什么影响了我的认知，我觉得应该有以下两方面的原因：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首当其冲的，应该是行为。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不可能有超过我们行为的认知，我们的思考都是建立在我们行为的基础上去进一步加深。如果在一开始我们就没有类似的行为充当基础，我们就无法有更进一步的认知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像井底之蛙一样，如果它不选择跳出困住自己的井，它无法去想象世界的美丽与壮阔，它觉得世界只存在于井的这一方天地之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我来讲也一样，我从来没有过使用 iPhone连接AirPods的行为，我无法知道还有这么方便快捷的连接方式。我没有合理的渠道去进行尝试或者验证。我只能想象——想象大家都是一样的，长按几秒清除连接，再等新设备连接。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;另外，环境也是一个重要因素。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;我们所在的环境，其实在一定程度上决定我们会怎么样。它是一种潜移默化的、无形的力量，在不知不觉间改变着我们的认知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;井底之蛙的那只蛙，如果周围有其他的青蛙，在不断着向上蹦，或者有上去的，在诉说着井外这片世界的美好。那只井底之蛙，也不可能会一直枯坐在井中，没有向上的动力了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我周围的很多人，都是在用着安卓，或者只用iPhone。很少有我能接触到的人，在同时用着iPhone以及其他的IOS设备。我很难从周围的环境中，得到关于IOS全家桶有什么实实在在的优点。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;由此及彼我不禁开始反思是否生活中的一些东西也让我会产生类似的问题&#34;&gt;由此及彼，我不禁开始反思，是否生活中的一些东西，也让我会产生类似的问题。&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;我首先想到了我们常说的PUA。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在现代的解释里，PUA已经成为了一种类似于通过心理、情感等方面对某人进行打压或者诈骗的词。在职场中、网络上，经常可以看到如此的词汇：“你被PUA了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么这个词在近几年才开始流行起开？我觉得很大程度上是环境的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个词出来之前，面对老板的画饼，大部分打工人都会选择默默承受，选择用自己的时间和精力去实现公司做大做强的愿景。即使最后没有老板实现他所说的种种，我们也只能选择接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着web2.0的不断发展，自媒体成为了很重要的一个信息沟通渠道，每个人都可以成为了信息发布的源头。人们在互相比对和反思自身的过程中，发现老板的许诺存在着很多的不合理之处。这种时候，我们才会意识到自己被PUA了。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;薪资倒挂现象，其实也是这种认知壁垒的一个体现。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;正是因为对自己所付出的辛劳，以及对自己在社会上价值认识的不足，才会不断出现老员工薪资比新员工还低很多的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这正是因为行为决定了我们的认知范围，没有去市场上重新评估自己价值的机会，就无法在和公司的利益谈判之中获得更多的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司要求每个人的薪资保密，其实就是为了加强这种薪资壁垒。老员工没有去这个市场上看自己价值的机会，同时丧失了从其他人得知自己在市场上价值的渠道，不可避免会陷入薪资倒挂的这种情况之中。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;在已知我们存在认知壁垒的前提下我们如何去做&#34;&gt;在已知我们存在认知壁垒的前提下，我们如何去做&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;去发现各种新鲜的、未曾认知的事情。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;这就要求我们不断的走出自己的舒适区，不断探索自己尚且陌生的环境。在这种状态下，我们不可避免地会遭受挫折，遭遇失败，遇到各种意想不到的突发情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每当这种时候，我们会想念我们温馨的舒适圈，会产生后退的想法，这很正常。但我们也要相信，正是因为我们的不断尝试，我们才能有各种新的感受、新的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很难说我的种种尝试最后获得了什么成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但此时此刻，就如同我使用obsidian编写这篇文章一样，这就是一种新的尝试。我在这种尝试过程中，学会了markdown，学会了GitHub pages，简单知道了Hugo的用法，这对我来说就是收获。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;我们无法去改变环境，但我们可以选择适合我们的环境。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;作为一个个体，无论是公司的职员还是小区的住户，其实我们并没有能力去改表我们周围的别人。如果在我们有能力的情况下，我们可以去追求一个更加适合我们，更加激发我们探索能力的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我觉得去追求适合我们的环境是一件十分困难的事情，因为无论是从公司离职，还是从小区搬出去，都会需要很大的精力和很强的毅力。同时，新环境是否适应自己也是值得商榷的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;最后我衷心的希望无论你是通过什么方式读到这篇文章请在各种事情上多加自己的思考不断发现新的事情不断打破自己的认知壁垒&#34;&gt;最后，我衷心的希望，无论你是通过什么方式读到这篇文章。请在各种事情上多加自己的思考，不断发现新的事情，不断打破自己的认知壁垒。&lt;/h2&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>作为使用者，聊聊ios 和android</title>
      <link>gageluna.com/en/2022/11/29/%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E4%BD%BF%E7%94%A8%E8%80%85%E8%81%8A%E8%81%8Aios-%E5%92%8Candroid/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 16:01:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>gageluna.com/en/2022/11/29/%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E4%BD%BF%E7%94%A8%E8%80%85%E8%81%8A%E8%81%8Aios-%E5%92%8Candroid/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最近，趁着双十一的活动，入手了iPhone，这下真的进入全面的IOS生态了。从Mac到iPad再到AirPods和iPhone，大部分的电子设备已经换成了iOS系统。本文就简单聊聊作为一个重度安卓用户迁移到IOS的一些感受。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-系统的封闭性&#34;&gt;1. 系统的封闭性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这里不得不提的就是微信。在全面迁移到IOS之前，其实我还是做了一些功课，对于封闭的系统、昂贵的app都有所认知，但没想到，对我来讲影响最大的是微信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个安卓用户，微信是支持双开的。也就是说，微信支持安卓手机同时登录两个微信号的。我之前其实并没有太过于在意这个问题，或许确实是习惯了，所以我工作微信号是和我生活的微信号分开的。（并没有什么特别的理由，只是我司HR把之前的微信号拉到了微信群里，就把那个号作为工作号了）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换到了iOS的环境，微信并没有给iOS做微信双开的授权以及配置，导致同一时间我只能登录一个微信号。加上微信电脑的登录只要一切换账号就会掉线，在初期的一段时间我其实是比较难受的（现在也没什么好的解决方法）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，我还是一个Google play的用户，相较于安卓机的应用市场里app都会带着各种各样的华丽广告，我更倾向于选择简洁的小体积，很多小巧灵活的应用我都是从google play里面搜索得到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里我就怀念起我的via浏览器，不到1M的内存，不会带各种花里胡哨的功能，但是扩展功能极强。相较之下，IOS自带的Safari浏览器真的有一种用起来一言难尽的感觉。作为一款浏览器，它无疑是合格的，但对我来说，可配置的扩展有些少，可玩性较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他常见的应用，我还是从各个区的app store找了相应的平替，不得不说，app store需要来回切换账号真的很繁琐，而且各个区相同app价格不同很难受。不过这也是iOS封闭性的一种体现。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2应用权限的清晰&#34;&gt;2.应用权限的清晰&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这确实是IOS比安卓强的一点，或者说，更加繁琐的地方。iOS的应用很多都在申请权限时候会有询问，而且可以从后台很明显的看出来到底是哪个应用在使用什么权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信安卓也有对应的设置，但是安卓的应用在使用权限（比如定位、录音），并不会有明显标识。我觉得这一点对于用户的信息安全是一种很好的保护。并不是我对我去过哪里说过什么处于保密状态，但是我要App在调用这些数据的时候给出很好的理由，至少别用我的数据去训练算法模型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过这样也有明显的问题——输入法。如果不选择iOS自带的输入法，其他的输入法在每次复制粘贴时候都需要确认权限，而且可供IOS选择的输入法比较稀少，这一点确实是iOS系统的减分项。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3ios生态的完整性&#34;&gt;3.IOS生态的完整性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我觉得这是IOS最出彩的一点了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为安卓用户，不可避免的就是各种各样的适配性问题，但同时，并没有哪家安卓公司的产品可以样样都十分出彩。某米家的手机、某为家的平板，再配上其他厂家的蓝牙耳机，以及不知名厂家的电脑。在种种的相互匹配中，难免会出现因为其中一个升级导致交互性出现问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于iOS来说，平板、电脑、耳机、手机，都做的很出色。只能说最大的问题就是它的价格也同样昂贵了。在整体的iOS生态中，airdrop的互相传输、iCloud的备份、以及AirPods的多设备无延迟切换，真的带给人无可比拟的新奇体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这其中，AirPods的无缝切换是最令我满意的。之前在安卓环境中，已经被渐渐养成了一个蓝牙耳机只能连接一台设备，如果想要切换，还需要重新放到盒中长按复位键，清除匹配，新设备再匹配。不得不说，这种操作真的很繁琐，尤其是在用电脑干一件事时突然需要用手机去干另一件事。在iOS系统中，多设备无缝切换，真的是十分便利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，airdrop真的解决了困扰我很久的电脑和手机同步的问题。之前总是需要各种第三方平台作为中转，加上微信、QQ还要对传输文件有各种各样的限制。但是airdrop的直接传输，真的便利。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4规范的快捷方式快捷指令&#34;&gt;4.规范的快捷方式——快捷指令&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;iOS在封闭的系统之中，也同样提供了方便快捷的方式。通过快捷方式，可以实现多个app的联动以及一些自动化的功能——比如查询日历自动开启上班闹钟/休息闹钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过我研究发现，快捷指令本身也是有着一定的入门门槛。虽然网上有着很多的捷径库，但是否与IOS 当前版本匹配，以及一些相应的配置，也会让很多人望而却步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;究其根本，是iOS给用户开放的一套脚本系统，主要通过函数和各种判断条件，实现快捷完成目标，有一些类似于GitHub中的CI自动化。我并没有仔细研究这一块，不过目前发现很多功能确实很好用。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;综上就是我对于ios的一些初步的体验感想&#34;&gt;综上，就是我对于iOS的一些初步的体验感想。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我很难说iOS能完全领先于android，在使用过程中，它也同样有着很多的毛病。加上IOS设备普遍偏贵，相较于国产低廉的android设备，IOS还是性价比较低的。但是，如果是追求一个新的体验以及无广告的环境，还是可以尝试一下IOS的生态的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***PS. 因为iOS几乎无广告，总有老年人应该用iOS的说法。这一点上，我觉得还是有待考虑，毕竟，相对于几乎完全开放的安卓系统，IOS的多账号、iCloud同步，以及自动订阅收费这些设置还是需要安卓用户适应。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>节日的意义</title>
      <link>gageluna.com/en/2022/11/27/%E8%8A%82%E6%97%A5%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:01:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>gageluna.com/en/2022/11/27/%E8%8A%82%E6%97%A5%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;曾几何时，“双十一”成为了购物节，淘宝、京东、甚至各路大大小小的平台，都在做着双十一的活动。那么，现在看来，这样的购物节真的有实际意义吗？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在我看来，是没有的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它已经失去了降价购物的那种对消费者的驱动力，人们已经发现想要购买的东西都是先涨价再降价，而且各路平台的优惠力度对个人而言着实有限。加上淘宝等平台对于活动的参加愈发复杂，从最开始的满减，到现在需要提前1个月左右的时间就要参与各种活动。参与优惠的时间成本和带来回报的不匹配，成为了越来越多的人不选择参加活动的主要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光棍节，本来就是一个人造的概念，如今起源已经无法追查。但各路购物网站，却成功地运用这个概念，将其包装成一个不折不扣的购物狂欢节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是否可以进一步思考，人们对于节日的认知其实和节日是否具有历史意义并没有的实际关系。换句话说，人们只会认可网络上兴盛的话题，对于一些真实的历史并不会过分地在意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史是无法改变的客观存在，但是如果人们不对其深究，它就变成了一个象征性的存在，无法充分发挥它的参考价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举个简单的例子：五一劳动节，是为了庆祝工人们终于取得了八小时工作日而存在的，它的诞生经过了众多的血泪抗争，但现在，只不过成为了打工人休息几天的假期罢了。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“人类从历史学到的唯一的教训，就是人类没有从历史中吸取任何教训”。——黑格尔&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;那我们平常所庆祝的各种节日，它们真的有现实意义吗？我们是真的因为历史而去记住了这些节日，还只是因为简简单单的休息而记住了这些节日。我们源远流长的历史文化传承，难道不过是因为一些休息日？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些可笑，却又有些真实。我们在庆祝着节日，在给我们的孩子传授着我们的传统，而实际上比不过几个休息日重要，比不上一些人造的购物节日重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不禁思考，我们真的从我们习以为傲的传统文化中学到了什么呢？从小就被告诫着中华文化五千年的传统源远流长，但我们从这份源远流长中学到了什么呢？尊老爱幼？知书达理？重阳节的概念已经许久没有提起了，种种冲突事情也常常发生。我们到底学了什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节日的意义——历史意义？现实意义？我觉得都不是，节日的意义，不过是休息日罢了。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>测试新分类</title>
      <link>gageluna.com/en/2022/11/25/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E6%96%B0%E5%88%86%E7%B1%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 16:01:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>gageluna.com/en/2022/11/25/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E6%96%B0%E5%88%86%E7%B1%BB/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;总归还是需要留个文件在这里作为备用的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该文章只是用来测试&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>测试项目</title>
      <link>gageluna.com/en/2022/11/25/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E9%A1%B9%E7%9B%AE/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 16:01:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>gageluna.com/en/2022/11/25/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E9%A1%B9%E7%9B%AE/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;总归还是需要留个文件在这里作为备用的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该文章只是用来测试&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>测试图片</title>
      <link>gageluna.com/en/2018/03/05/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E5%9B%BE%E7%89%87/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 16:01:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>gageluna.com/en/2018/03/05/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E5%9B%BE%E7%89%87/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;欢迎来到镓锗的博客&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
